---
title: 6. Z 字形变换
date: 2020-07-25
problem_no: 6
description: 
timeline: false
article: false
---

<!-- Description. -->

<!-- more -->

## Problem

Source: [LeetCode 6](https://leetcode-cn.com/problems/zigzag-conversion/){target="_blank"}

### Description

将一个给定字符串 `s` 根据给定的行数 `numRows` ，以从上往下、从左到右进行 `Z` 字形排列。

比如输入字符串为 `"PAYPALISHIRING"` 行数为 `3` 时，排列如下：

```
P   A   H   N
A P L S I I G
Y   I   R
```

之后，你的输出需要从左往右逐行读取，产生出一个新的字符串，比如：`"PAHNAPLSIIGYIR"`。

请你实现这个将字符串进行指定行数变换的函数：

`string convert(string s, int numRows);`

示例 1：

```
输入：s = "PAYPALISHIRING", numRows = 3
输出："PAHNAPLSIIGYIR"
```

示例 2：

```
输入：s = "PAYPALISHIRING", numRows = 4
输出："PINALSIGYAHRPI"
解释：
P     I    N
A   L S  I G
Y A   H R
P     I
```

示例 3：

```
输入：s = "A", numRows = 1
输出："A"
```

提示：

- `1 <= s.length <= 1000`
- `s` 由英文字母（小写和大写）、`','` 和 `'.'` 组成
- `1 <= numRows <= 1000`

## Solution

## Code

@[code cpp](../../_codes/algorithm/code/leet-code/6-main.cpp)